[TVB又造假] 樹仁新聞系主任梁天偉：無線新聞斷章取義 袁志偉致歉

6 名記者在星期一的警方記者會，戴上貼有「查警暴、止警謊」標語的頭盔，警方最終取消記者會；《無綫新聞》當日採訪樹仁新聞系主任梁天偉，並播出電話訪問聲帶，梁天偉指當時記者的行為屬於「搗亂」，若有不滿應該杯葛採訪，梁天偉晚上透過樹仁大學《新傳網》指，《無綫新聞》播出的內容是在不知情下被錄音，又指被斷章取義，翌日梁天偉致電無綫電視助理總經理袁志偉，「指斥其記者不是之處」，袁志偉「一再致歉」，表示會追究有關記者。

《新傳網》引述梁天偉指，當日傍晚《無綫新聞》記者致電梁天偉，邀約他錄影採訪但被拒絕，改為錄音訪問，在電話對話期間，記者從未表示已開始錄音，「內容全屬閒聊」，之後記者多輪提問，其中一條問題包括「一般情況記者咁做算唔算搗亂」，梁天偉順應回答「算搗亂」，梁天偉認為新聞播出時斷章取義，不符合新聞採訪程序，有違新聞道德。

而和記者結束通話後，梁天偉等待記者回電，做「正式錄音訪問」，但記者未有再來電，到翌日梁天偉致電袁志偉指斥該記者不是，袁志偉一再致歉。

邊個記者？

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

收皮啦明明就係梁天偉自己講錯野
睇清楚篇聲明啦 記者邊度有屈佢呀
利申唔鐘意cctvb 但事實要分清楚

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先45%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:

應該逐單假新聞拎出黎係邊個做 逐個搞鳩佢

Push

推

投訴la

其中一條問題包括「一般情況記者咁做算唔算搗亂」，梁天偉順應回答「算搗亂」

點斷章取義
戴頭盔靜默抗議都叫搗亂?
個標語又唔係粗口 佢地又無叫囂 又無用電筒照狗
邊忽搗亂?
不過吹緊水無down聲就開始錄音又係陰陰濕濕 正仆街cctvb

梁天偉的確有咁講
本來諗住off the record點知俾cctvb跣左一鑊

此外，6月時梁天偉有阻止過樹仁新傳編委會聯署譴責popo

(淨係搵到01個source,粗粗地頂住先)

當年畀刀手斬果個周刊社長

之前聽過幾個接受CCTVB訪問過嘅人
之後都話被CCTVB記者設局陷害 以後唔再睇CCTVB

唔好再話前線係無辜
次次都話拎到啲片返去就俾人剪哂
其實未有抗爭前都已經臭名遠播

見到梁天偉就諗起佢嘅「豐功偉績」
竟然成功將當年身為港英四料議員兼英方重炮手嘅港督頭號愛將譚惠珠大律師「打造」成今日奶共奶到神憎鬼厭嘅痰餵豬同志..梁天偉將傳媒對社會嘅影響力發揮到極限

以前聽其他受害者講
就算話左roll 機
佢地都會專登剪頭剪尾，剩係要番佢地想要嘅字眼出街
所以會訪問好耐，因為唔會直出，係搏你講左啲佢地要嘅字眼
即係借你把口講佢想講嘅野

其實記得街訪以前都有市民話奶過野

我諗要分兩個行為
第一個行為係戴頭盔抗議
第二個行為係被叫離場但拒絕
始終吹水唔同受訪
受訪的時候用字會更加謹慎

其實佢都兜唔到啦
佢即係話見人講人話 見鬼講鬼話
佢之前下令唔俾樹仁仔採訪抗爭現場都俾人屌到開花啦
明明自己當年都俾人斬甩隻手
而家可以犬儒成咁

[米豬連] 十八區黃店自發組米豬連聯盟 可由出名黃店牽頭(渣哥/龍門/一芳/水門) 互相提供優惠/請手足工作!!!

超突發! 食完藍絲/紅底野食肚痛肚屙到要SL! 老豆老母驚左話以後唔買! 肚痛師!?

試過少少中伏。

好在我堆嘢，大部份屌港共，佢冇辦法將黑變白

呢個記者正係樹仁Grad喎
你都愧為人師啦

CCTVB新聞部全部落地獄

on9 仔
tvb錯少d
袁志偉點都唔會道歉

肥佬黎前愛將

而家係「一般情況」？

扮乜撚野
正式訪問你咪又係咁講

cctvb真係垃圾

我好多年前有幸見識過
佢地訪問會問你一大堆野
會引渡你係中間答一D佢想要嘅字
最後就cut頭cut尾淨係要1個字

兩邊都係垃圾

不推文回覆

之前仲見到有人話唔好搞Tbb 記者
真係笑而不語

比人圈養咗

幫下呢位手足 由6月努力到而家

個日做gym有睇到 個下以經憎到佢仆街

「一般情況」wo ching

同賴有黑客入侵一樣

兩邊都係仆街

教育程度

香港樹仁大學新聞與傳播學系學士
香港大學國際關係學碩士

可能有份教出來

死黑記

和理非，抗爭生活化，

賴君閪 同李卓閪都係樹仁畢業
邊個做？

tvb幾個主播真係由個心開始賤種藍

佢係譴責TVB提早錄音跣佢一鑊
唔係承認無講過而TVB亂報
狗咬狗

佢話個理由係個學生冇親臨現場攝影 不應參與是次譴責書

當CCTVB係大陸電影台好耐，政治機器。

樹仁grad, hku master洗底

一個樹仁
一個BU新傳

高下立見啦

今日tvb勁大篇幅講何妖 仲要講埋佢個區有咩人選
想廢老覺得係對家做

一定要講同區有咩人選，規例黎

斷章取義識5識解？

佢話一般情況下 呢啲算唔算
冇講嗰一次算唔算

柒左就認啦梁天偉

訪問既錄音一定要講明

接受冇人格電台訪問？
首先你已經錯晒

TVB 真係好撚低手

咁出街，呢個台重有咩討論空間

一般情況記者咁做算唔算搗亂」，梁天偉順應回答「算搗亂」
即係有非一般情況下既唔算呢個可能

up

好心D大人物講野要小心D啦
而家係2019文革, 你講既任何野都會比人上綱上線

梁天偉教書好撚鍾意懶老行專，笑尻新仔唔掂，又唔知自己離撚哂地。

我深信如果有個記者好似佢咁柒，佢笑尻人地勸世啦

做咁耐新聞，都唔知冇真正off record，就算roll唔roll機都唔應該亂講咩

就算親身訪問，就算未開機錄又點，你明刀明槍同咁記者對話就唔應該亂講

時事新聞娛記化

聽過唔少 有人屌左成段唔小心讚左句
Tbb靜係播個句出街

你都戇鳩
真心話還真心話
出街還出街
而家係無線出off record既料啊
完全冇誠信可言

你做cctvb就fit哂，屈完人仲話自己播就係事實
袁志偉都唔係你個皮

兩邊都係仆街
話記者搗亂夠仆街
點知CCTVB黑記仲仆街

721
811
831

狗咬狗骨

唔造假 ， 神剪接 先唔正常
會比人炒友

所以佢意思係
要錄音啦, 就會講大話?
反而無錄音講緊真話, 就叫做有問題?

好笑

重點係人地私底下吹水講嘅嘢當做新聞咁報

真係好撚仆街

pish

啱啊，呢條友就不嬲藍㗎啦，
但重點係cctvb最簡單嘅專業操守都冇，
未得到人同意，就開始錄音，仲播撚埋

係咪好想同西裝巴、OL絲一齊返工呢，咁就要參加聽日嘅11·8和你返工啦

做cctvc簡直係浪費佢呢D人才添啦 偉大嘅党需要佢呢d人才

追究佢自己啦屌佢老母

大家都係仆街啦屌你老母

報道係呢段：

段片11月4日。CCTVB會係發佈後7日刪除段報道，VO叫李卓謙，樹仁畢業。不過訪問梁天偉唔一定係李卓謙。

當兩個扯貓尾算。

呢次係其中一個例子：
評施政報告 受訪者指TVB斷章取義
2015/1/22 — 10:51

成班唔知梁天偉係咩人就幫梁天偉講說話
知唔知梁天偉唔比樹仁學生採訪反送中既新聞 話唔比佢地claim氣險呀之前
仲有呀69果陣唔比新傳系出聲明譴責警方阻撓記者採訪添呀
唔知佢係一個咁仆街既人 就因為你憎tvb就幫梁天偉講野
你睇下佢啲學生點講先啦

3
記者展開多輪提問，其中一個問題包括「一般情況記者咁做算唔算搗亂」，梁天偉順應答稱「算搗亂」。梁天偉認為，播出時斷章取義、不符新聞採訪程序及違新聞道德。

邊度有屈佢？你解釋下呀不如

TVB超多樹仁畢業：
李文欣
周可茵
劉俊鈺
王俊彥
陳雅怡 （報新聞未？）
徐子瀅
馬慧珊
鮑旻珊